短租舖遍佈舊區 租一日都得

2019年01月21日

短租舖遍佈舊區 租一日都得

掠水過後，散貨場藉租約完結消失無蹤。讀者提供圖片

分佈全港多個舊區的散貨場舖位，一般可供短期租用，蠱惑商家看中這點施騙錢大計，《蘋果》以租戶身份致電涉案舖位負責人，對方坦言可短期租用僅一個周末時間，租金逐日計算，事前口頭約定便可。

這類散貨場舖位一般可提供超短時間租約，甚至只租一日亦可；而且舖主經常易手，大多只求盡快回本，甚少深入了解租客背景。

《蘋果》根據舖位張貼的聯絡資料，致電涉事商家的舖位負責人，他指剛剛頂手舖位，但坦言未必長做，「你可能同我講完跟住都唔係我做，到夏天第二個人揸fit，你問咁耐都冇用，話唔定過完年做唔掂我都走咗」。

該負責人指散貨場亦有淡旺季之分，一張板枱大小的位置，租金需要幾百元至一千元不等，稱一般秋冬時節因天氣較清涼，街坊較願意站在街頭聽人推銷或購物。

農曆新年前夕更是最旺時間，需要兩個月前預留租期，「新年過後就淡季，大熱天時棟你喺度都唔制啦。」

相關新聞：蘋果踢爆：借一田過橋 搶街坊「誠意金」 散貨場掠水快閃

上一則
上一則
蘋果踢爆： 借一田過橋 搶街坊「誠意金」 散貨場掠水快閃

下一則
下一則
爆相爆片： 蘭桂坊光豬起舞